[
{
    "id": 441,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Welches Wappen gehört zum Bundesland Schleswig-Holstein?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },{
    "id": 442,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Welches ist ein Landkreis in Schleswig-Holstein?",
    "options": [
      "Ammerland",
      "Demmin",
      "Nordfriesland",
      "Rhein-Sieg-Kreis"
    ],
    "correctAnswer": "Nordfriesland"
  },{
    "id": 443,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Für wie viele Jahre wird der Landtag in Schleswig-Holstein gewählt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },{
    "id": 444,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Ab welchem Alter darf man in Schleswig-Holstein bei Kommunalwahlen wählen?",
    "options": [
      "14",
      "16",
      "18",
      "20"
    ],
    "correctAnswer": "16"
  },{
    "id": 445,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Schleswig-Holstein?",
    "options": [
      "weiß-blau",
      "blau-weiß-rot",
      "weiß-rot",
      "grün-weiß-rot"
    ],
    "correctAnswer": "blau-weiß-rot"
  },{
    "id": 446,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Wo können Sie sich in Schleswig-Holstein über politische Themen informieren?",
    "options": [
      "bei der Verbraucherzentrale",
      "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
      "bei der Landeszentrale für politische Bildung",
      "bei den Kirchen"
    ],
    "correctAnswer": "bei der Landeszentrale für politische Bildung"
  },{
    "id": 447,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Die Landeshauptstadt von Schleswig-Holstein heißt …",
    "options": [
      "Husum.",
      "Flensburg.",
      "Lübeck.",
      "Kiel."
    ],
    "correctAnswer": "Kiel."
  },{
    "id": 448,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Welches Bundesland ist Schleswig-Holstein?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "1"
  },{
    "id": 449,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin in Schleswig-Holstein?",
    "options": [
      "Erster Minister / Erste Ministerin",
      "Premierminister / Premierministerin",
      "Bürgermeister / Bürgermeisterin",
      "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin"
    ],
    "correctAnswer": "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin"
  },{
    "id": 450,
    "category": "Schleswig-Holstein",
    "question": "Welchen Minister / welche Ministerin hat Schleswig-Holstein nicht?",
    "options": [
      "Justizminister / Justizministerin",
      "Außenminister / Außenministerin",
      "Finanzminister / Finanzministerin",
      "Innenminister / Innenministerin"
    ],
    "correctAnswer": "Außenminister / Außenministerin"
  }
]